En ik was zo vreselijk slecht, dat ik verkocht alle kleren die ik had, behalve wat opgehangen op mijn rug, voormeld kon ik me Jaggers.
"Toen we bij het station, zag ik in de eerste plaats wat een gentleman Compeyson keek, wi' zijn krullend haar en zijn zwarte kleren en zijn witte pocket-handkercher, en wat een gemeenschappelijke soort een wretch ik keek.
Wanneer de strafvervolging geopend en het bewijsmateriaal werd kort aforehand merkte ik hoe zwaar het allemaal boring op mij en hoe licht op hem.
Wanneer het bewijsmateriaal werd giv in het vak was, merkte ik hoe het was altijd me dat gekomen was 'Ard en kon worden zwoer, hoe was ik altijd dat het geld was betaald, hoe het was altijd mij leek te werken het ding en ontvang de winst.
Maar toen de verdediging kom op, dan zie ik het plan concreter; want, zegt de adviseur voor Compeyson, 'Mijn lord's, hier heeft hiervoor, naast elkaar, twee personen als je ogen kan apart breed; één, de jongere, goed opgevoed, die zal worden gesproken als zodanig; één, the Elder, ill opgevoed, die zal worden gesproken als zodanig; één, de jongere, zelden of nooit gezien in deze hier transacties en alleen vermoed; t'andere, the Elder, altijd te zien in 'em en altijd wi' zijn schuld visverwerkingsbedrijven.
